[淪陷22年] 邱吉爾 我們絕不投降 節錄

我們將戰鬥到底。我們將在法國作戰，我們將在海洋中作戰，我們將以越來越大的信心和越來越強的力量在空中作戰，我們將不惜一切代價保衛本土；

我們將在海灘作戰，我們將在敵人的登陸點作戰，我們將在田野和街頭作戰，我們將在山區作戰，

我們絕不投降；即使我們這個島嶼或這個島嶼的大部分被征服並陷於飢餓之中——我從來不相信會發生這種情況——

我們在海外的帝國臣民，在英國艦隊的武裝和保護下也會繼續戰鬥，直到新世界在上帝認為適當的時候，拿出它所有一切的力量來拯救和解放這個舊世界。

邱吉爾

We shall go on to the end, we shall fight in France, we shall fight on the seas and oceans, we shall fight with growing confidence and growing strength in the air, we shall defend our Island, whatever the cost may be,

we shall fight on the beaches, we shall fight on the landing grounds, we shall fight in the fields and in the streets, we shall fight in the hills;

we shall never surrender, and even if, which I do not for a moment believe, this Island or a large part of it were subjugated and starving,

then our Empire beyond the seas, armed and guarded by the British Fleet, would carry on the struggle, until, in God’s good time, the New World, with all its power and might, steps forth to the rescue and the liberation of the old.

Winston Churchill

過去嘅六月我哋失去咗好多嘢，形勢冇任何進展
眨下眼就七月，唔知有冇巴打望住身邊嘅人，甚至自己嘅momentum都愈嚟愈細？

望住灣仔佈哂重防，我開始恐懼，懼怕眼中浮現返嘅一句 “太陽照常升起” - 我實在唔能夠忍受敵人喺到歡慶作樂。諗下諗下都開始有啲氣餒。

突然腦海回想起Winston Churchill呢篇演説-佢激勵英國人緊守崗位，喺各方面都要作戰到底。希望各位開始悲觀嘅手足都可以同我一樣俾呢個speech motivate

推

we shall defend our island, whatever the cost may be. We shall fight on the beaches, we shall fight on the landing grounds, we shall fight in the fields and in the streets, we shall fight in the hills;

we shall never surrender

香港係邱吉爾救番番來

羅斯福一早想還番香港俾老蔣
但邱吉爾堅決反對

雖然拖左幾十年都係番入去共產國家手上

都幾可惜香港人淨係學到英國人錢至上果套
但學唔到對抗邪惡 戰到最後一刻的勇氣

If you are going through hell, keep going!

孫中山 1884年 入興中會，1911年結束帝制，共27年

香港淪陷22年，我當佔中係抗共元年，我哋只係行左5年，加油！

never give up